\currentpdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}
\chapter*{Ringraziamenti}
\markboth{Ringraziamenti}{}
\pagestyle{introduttivo}

I ringraziamenti sono opzionali, come la dedica della pagina precedente e
dovrebbero essere rivolti a relatore, correlatori, parenti, amici o conoscenti
che hanno fatto qualcosa che va al di là del loro lavoro o dei loro doveri.

